【中美貿易戰】中國精英誤以為中美「權力平衡」 《福布斯》專欄：誤判令兩國雙輸

全球兩大經濟體之間爆發的貿易戰持續，中美兩國確定下月初舉行新一輪經貿談判。《福布斯》專欄作家、紐約長島大學(LIU)和哥倫比亞大學經濟學教授穆爾杜庫塔斯（Panos Mourdoukoutas）表示，中國精英在這場貿易戰中犯了嚴重過錯，就是誤判自己實力，以為中國與美國已達致「權力平衡」，最終只會更難達成協議。

他引述《現代歷史》期刊（Current History）9月號由學者楊向鋒（Xiangfeng Yang）撰寫的《雙輸貿易戰》（The Lose-Lose Trade War）指出，中美兩國經濟互相依賴的程度與日俱增，令中國官員有「錯覺」，令他們以為中國已與美國達致「權力平衡」，故有信心可以與華府達成「雙贏」協議。

楊向鋒寫道，「在典型的中國分析中，中美透過加強經濟聯繫來維繫兩國關係，這反映在每年價值數千億美元的雙向貿易和投資」，這種經濟聯繫本來可以維繫兩個擁有不同文化和政治制度的國家。中美經濟上互相依賴，令中國官員以為中國已經與美國對等，加強了他們的信心，「（他們）相信單方面擾亂這種『雙贏關係』，也會令雙方經濟受損，故北京有信心華府的對華政策雖然變幻莫測，但也不會走得太遠」。

穆爾杜庫塔斯同意楊向鋒的說法，更指出中美互相依賴的概念就是錯誤的，因為中國是增長要依賴商品出口及技術入口的新興經濟體，美國則是已發展的成熟國家，兩國距離達致權力平衡仍有一大段距離。他在文中指：「兩國『離婚』對美國會有影響，但現階段對中國的打擊更大。」

楊向鋒又質疑中國官員或分析師，「有否考慮過兩國爆發嚴重貿易戰的可能性，更別提是否為此做好準備」。他指貿易戰可以演變成科技及貨幣戰，意味除非北京理解到自己並未能與美國平起平坐，否則雙方難以在短期內達成協議。他相信貿易戰只會帶來「雙輸」局面，損害兩國的長遠雙邊關係，他對貿易前景也感到悲觀，認為兩國即使達成貿易協議，「也不過是長期經濟戰中，一段短時間的停火」。

中美自9月起擴大互徵關稅範圍，華府向1,100億美元（約8,580億港元）的中國產品徵收15%關稅；中國則對美國入口貨加徵5至10%關稅。有分析師認為北京希望隨着美國明年大選臨近，美國總統特朗普會感到有壓力盡快達成協議，但特朗普就警告一旦他連任，貿易談判的條件將會更「辣」。

美國《福布斯》／《蘋果》資料室

打得太多飛機
打到以為自己真強國

俾紅媒帶撚壞左個腦

人唔笑狗都吠

講大話太多連自己都昆埋

科技,技術,經濟,學校
全部都係美國佬贏
哪來的自信以為自己同世界一哥對等

美國科學求真精神，同中國一直造假精神相碰撞

喺強國大話講100次就會變真話

對住蝗族嘅智商，紅媒講一次大話已經當真

100年前，袁世凱自以爲是，一百年後支那仲係無變過

依家 就係要等到侵侵連任
咁先可以打殘中共
最慘係前幾日侵侵個 乙醇汽油豁免
得罪左好多票源

諗住呃下D愚民, 點知講講下連自己都呃撚埋

連呢d都割侵侵的人 更無可能捱得住貿易戰

唔好唔記得
你係選民 當初點解要選佢
佢依家又點對你

你代入返 販民 幾年前 點對香港市民
你就會明點解

咁又差好遠, 侵侵對佢選民好交待架. 佢在黨內支持率有87%
佢答應過選民的野, 必定有做. 連部牆咁惡起, 佢都可以又罷工政府又緊急法又要國防部出錢, 佢硬係一定起到.

講真, 如果泛民有佢咁承擔, 答應一定死, 仆街死都要做到. 佢唔會搞到今日咁.

唔好比反侵侵的言論呃左, 佢係少數誠實的政治家. 乜叫誠實? 有找數就係誠實.

但佢依家就係損害緊
農民（票源）長遠利益+ 違反承諾
就算有補貼都唔夠

問題係農民唔割佢, 然後佢除左補貼仲同佢地搵日本買貨.

你話做政治家唔損害到人係無可能, 只有做口交左膠先有可能做到.

但佢有擔當, 中美貿易戰, 損害的係佢票源, 幫助的, 反而係最反佢日日插佢的美國高科技行業.

問題係農民唔割佢, 然後佢除左補貼仲同佢地搵日本買貨.

你話做政治家唔損害到人係無可能, 只有做口交左膠先有可能做到.

但佢有擔當, 中美貿易戰, 損害的係佢票源, 幫助的, 反而係最反佢日日插佢的美國高科技行業.

補多句, 其實D農民都知, 中共係故意揀侵票源黎分化, 但佢地唔中分化撚計, 又唔係左膠潔癖撚, 一直都好支持.

農民都係共和黨鐵倉, 死唔去的.

講咗係 亡黨救國 定係 亡國救黨 之間揀

開始重覆清朝錯以為自己真係強國

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

中國或成最大贏家

黨媒吹得多，洗埋自己腦